林朗彥被控去年3月15日政總襲擊保安 罪名不成立

#東區裁判法院第七庭
#何俊堯裁判官
#0315金鐘 #審訊

👤林朗彥 (眾志主席)

控罪：普通襲擊
被控於2019年3月15日，在添馬添美道2號政府總部東翼地下公眾入口大堂內，襲擊男子梁炳森。

內容後補

🎊罪名不成立🎊

Yes

何官就嚟俾人告國安法

等睇律政狗咬實上訴

佢只係做本份用法律原則去睇啲證據口供嚟審案 但單係咁做已經要日日提心吊膽

This is hk

Push

除非有新証據或原則性錯誤 唔係唔可以上訴

我知
冇都講到有㗎啦
最多咪駁回上訴申請
佢又冇成本

梁炳森在庭上供稱，事發當日早上，他獲上司告知政總將有示威。當值期間他見到被告衝入大堂，似乎想越過他身後的閘機。他於是捉住被告的背囊阻止。未料被告撞向他，二人雙雙跌倒。當時他背部著地，遭被告壓住心口，右邊臀部被褲袋裡的電話壓到，感到痛楚。

案件裁定表證成立後，被告選擇不作供，案件僅半日便審結。何俊堯裁判官裁決時指出，事主的證供與現場閉路電視有很大分別。根據閉路電視，當時乃事主主動上前攔截被告，「睇唔到被告有撞向佢」。而二人跌倒時，更是事主趴在地上壓住被告。當時事主的臀部沒有著地，故沒有可能會被電話壓到。加上事主亦承認對事件細節的記憶模糊，故其證供令人不能放心依賴。

另外，由於閉路電視拍攝不到事發時的細節，例如被告及事主如何跌倒、事主為何會壓住被告等。基於疑點利益歸於被告，裁定被告罪名不成立。

散庭後，林朗彥在庭外表示，是次脫罪很大原因在於保安的不誠實，他又籲政總保安或執法人員，不要為入罪而扭曲事實。

香港定唔定罪已經唔係睇証據
睇運

班紅官亂9咁判,冇證據照入
何官只係正常官跟證供判

係支共政權底下已經越黎越難講真話

批上訴好似由上訴庭處理
上訴庭往績紅到仆街

何官好似新上任，好快就會調去啲咩家事法庭

隻保安狗分分鐘退休狗